【內銀大騙局】一個蘿蔔章呃到30億人仔！民行爆票據造假案

【更新股價】內地又爆出「蘿蔔章」事件！今次涉及民生銀行（1988）。內地流傳民生銀行北京管理部（分行）航太橋支行30億元（人民幣‧下同）的風險事件，此事牽涉「蘿蔔章」票據造假及銷售「飛單」兩大環節，該支行管理層違規銷售理財產品用以表外放貸，掩蓋約30億元的票據造假。

據《財新》報道，民行在某企業客戶的商業票據上，蓋上了私刻的銀行承兌滙票的公章，即「蘿蔔章」；該票據經銀行手不斷轉貼現，直到兌付時刻，交易對手行方才發現公章為假。民生北分航太橋支行負責人為了填平這一票據窟窿，竟給該企業客戶違規發放了貸款，用以兌付到期的票據。這筆資金約30億元左右。

商業票據和銀行票據的分別在於，商票利率更高、信用更低，但若蓋上了銀行承兌滙票的章，客戶則自己能多收近10至20個百分點的利潤，這可能涉嫌客戶與銀行內部員工的巨額利益輸送。

多位接近民生銀行及監管人士向《財新》確認，犯罪嫌疑人、民生銀行北分航太橋支行行長張穎已經被北京市海澱區公安經偵部門控制，其家及辦公室均被警方搜查；該行航太橋支行副行長肖野「失聯」。目前尚不清楚，民生銀行內部是否處理了更高層人士。民生銀行暫未正式回應此事。

民生銀行（1988）股價現跌1.5%，報8.02元，成交6,530萬元。

符合。。